得一間私樓其實無咩用

同父母住同一間私樓(300尺 仲有2年先供完)

手頭冇咩流動現金，層樓點升， 都唔關我事

次次d friend講起 都話私樓仔 以為我好有錢咁

未供甩叫咩私樓仔
叫樓奴

點解成日要諗住你父母身家？

果間係幾十億既house就唔同講法

供甩左既樓有好多用途（加按套現，換樓，出租等等），不要睇輕佢

層樓自住
你又冇錢
係冇用㗎啦

正解，但唔係人人都識咁唸

未供甩都可以轉按/加按/換樓, 運用財技錢揾錢

但好多人既思維同樓主一樣, 以為越早供甩越著數, 可以慳利息

其實我諗樓主重點係想講層樓唔係佢既，佢冇權做決策，俾人叫私樓仔都冇乜意義

仲要睇有冇兄弟姐妹
有既話分配又係個問題

我屋企幾層 係老豆有錢唔係我有錢 咁諗會令自己既努力

更

鎖死曬D錢

得一層居屋就真係無用喇
按又按唔到，租又租唔到，賣都賣唔足

見到而家十萬人排隊抽得啖笑
以前居屋零首期都無人買

我老豆25年前就係為左慳D利息 3年就供完層樓 用個舊錢買多幾層都得 搞到而家成50歲人都係得3層樓 但我唔覺得佢叻 當初好好運用D錢 而家過10層都得 人唔識得理財真係搵幾多都冇用

屋企有層大西北私樓 平價 400萬左右

已供甩 按左佢黎做首期 買樓有無得諗

月入 高

一早補左地價咪有用

有三層都好過好多人。咁你都要諗下佢有頭家要養唔能夠太進取點都要做最壞打算又易計數既投資

而家d居屋補地價閒閒地百幾二百萬，錢多都唔會拎黎補啦

所以咪話一早補左咪有用

其實外人好難明,我唔會怪佢 因為佢都係好錫屋企 但真係證明識得理財好緊要 同樣例子仲有我阿嫲 30年前 有一球 係咁拎去做定期 得一層自住 今時今日淨係醫療費用都洗哂個一球 我有咁深感受係因為有強烈對比 我阿婆 係20-30年前冇乜錢 但聽我個舅公話 買左幾層深水步舊樓 比政府收哂 係低位買左2層九龍站3房 睇下個分別幾大

300呎 屌你公屋都大過你間所謂私樓